［BBC]世界應警惕習近平比特朗普權力更大

英媒：世界應警惕比特朗普更強勢的習近平？
在中共十九大即將召開之際，最新一期的《經濟學人》發表社論說，習近平是世界上最有權勢的領導人。
但是不要指望習近平能夠改善中國、乃至世界。
美國總統特朗普曾表示，習近平可能是中國一個世紀以來最具權勢的領袖。
廣告

英媒：特朗普和習近平的全球
文章說，如果論國家，當然美國還是老大。
但是特朗普與歷屆前任總統相比，其在國內外的影響力卻是比較弱勢。
與此同時，作為世界上最大集權國家領導人的習近平卻聲勢奪人。他對中國的鐵拳控制是自毛澤東以來最緊的。
而習的影響力在十九大之後將會進一步章顯出來。
習近平在中國的地位自不用說，他在國際上的影響力由於特朗普的失敗更顯強勢。
習近平希望推進全球化進程、主張自由貿易、支持巴黎氣候協議。
此外，習近平手中掌握巨大外匯儲備，並推出和引領"一帶一路"等跨國大工程。
習近平掌管的軍隊一再擴充，並在非洲吉布提建立了中國首個海外軍事基地。
《經濟學人》的社論指出，俄羅斯總統普京總是給西方領導人找麻煩，而習近平在協助西方制約朝鮮。

然而，文章說，這不等於說世界不應該警惕習近平。
恰恰相反，習近平上台之後在國內收緊言論自由、打壓公民社會，並在南中國海積極填海造島，不斷加強軍事設施令其鄰國感到不安。
文章強調，集權是不正常的、危險的。
獨裁式統治將成為中國不穩定的根本原因。
毛澤東和他發動的文化大革命就是一個例子。
不僅如此，它可能還會導致在國際上獨斷專行，這尤其令人擔憂，特別在目前關鍵時刻，美國領導人特朗普不願插手國際事務，造成權力真空。
世界不需要一個不聞天下事的美國和一個專制的中國。
然而，這正是全球面臨的兩個現實。

美國快用核彈打殘支那